---
title: 澳大利亚之行 第一天 悉尼
date: '2007-05-13 10:35:03'
description: 
tags: 
categories: ['生活']
---

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 其实5月8日就从澳大利亚回了，不过因为照片没有到我的手中，所以不能完成一篇图文并茂的文章。那样肯定会是一种遗憾，因此直到今天才写下这次旅行。

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 首先要讲一讲这次旅行的幸运：原定14人的团，结果最后基本上都是六个人，每次游玩都是6个人加1个领队，1个当地导游，1个司机。相当于VIP团了吧，呵呵。

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 我们的首站是在悉尼，1号晚从上海浦东上飞机，飞行了一夜。第二天早上九点多，我们快要降落了。此时可以从飞机上看到悉尼，刚开始是一片片绿色的丘陵，慢慢的开始有房子了，慢慢到海边时已变得密密麻麻的了，但是房子都不高，这点跟上海不一样。机场是在海边修建的，降落的时候，飞机要从海上降落到跑道上去，很像航母上飞机的降落过程。

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 下了飞机，还没去宾馆，就先拉到鱼市场去吃饭。在鱼市场里吃饭，没去之前肯定会觉得不可思议。去了才明白，那里跟国内的鱼市场完全不同。空气里没有丝毫的鱼腥和血腥的味道，在里面吃东西感觉非常好。这里的海鲜看起来也非常干净，让我这个在国内非常怕吃海鲜的人也放开胆子吃了起来。

[![悉尼鱼市场]({{urls.media}}/images/100_1669.JPG)]({{urls.media}}/images/100_1669.JPG)

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 离开鱼市场，我们去了Bandi海滩。到了海滩，下车之前我们都鞋子脱掉留在车上，光着脚跑到海滩上去玩。这个海滩和海南的海滩差不多，不过这里沙子更细，天更蓝，水也蓝，太阳却没有海南的那么晒。并且海边有浪，浪高的时候有1米多，有些老外在冲浪。在这个海滩上时间只有1小时，其次也没有带下水的衣服，所以最终就湿了湿裤脚，照了照像就往回走了。

[![悉尼bandi海滩]({{urls.media}}/images/100_1672.JPG)]({{urls.media}}/images/100_1672.JPG)

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 接着去的地方是海德公园，海德公园大概是这个城市的一个中心，因为我们后面去的几个景点都在这里绕来绕去。海德公园附近是一个很大的教堂，教堂里面很高，估计超过30米，是我见过的最大的教堂。在海德公园的喷池附近照了照相，在这个照相的地方可以看到悉尼塔似乎就在眼前，这个塔是后面的一个景点。

[![海德公园]({{urls.media}}/images/200705-075.jpg)]({{urls.media}}/images/200705-075.jpg)

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 离开公园我们就去吃晚饭，在一个大概可以称为唐人街的地方。我们去的是一个广东人开的馆子，老实讲味道还可以。吃完饭就往宾馆走了。我们被安排住在一个叫[Ibis Hotel](http://www.ibishotel.com)的地方，类似于中国的“[如家](http://www.homeinns.com)”这样的连锁旅店。房间不大，不过还好，比较干净。

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 第一天就这样急急忙忙的结束了，一夜的飞机没休息好，所以很快就睡着了。
